菲林仲玩135？點都中底啦！

Bronica 個6X6同M645仲平過啲垃圾文青機。

冇？？m645 super probpro tl都有測光頂，bronica又有。

主力120，有時懶先用135

M645測光好準
Bronica要最勁果隻頂先好用

rb67笑而不語

玩緊大底

都買左2800.......

而且個頂蓋成千蚊
屌呀

Full set連鏡應該2000中就可以。呢個價錢玩到中底算係咁。

135旅行玩下，平時都係Fuji 617

識貨！ 但你用咩scan? 一般家用好似850比唔到中底個威力

用X5，屋企冇呀所以都要儲埋一批去scan

買過sqa，rb67同645e，平均三千幾四千就一機三鏡，文青fm2都要啦

135 用數碼算, 菲林不了

120 就玩菲林影Slide / 黑白反沖正片 (6x6)
中底有錢都想玩數碼

Fm2比人吹大左

擺明貨多散貨先係咁谷

我都覺FM2係幾好但係唔值個價，好彩當年買咗FM 8舊水

點解講中底唔提Hasselblad?

不蛇,你知我不嬲崇拜你,
但比你今次咁燈一燈,
我驚之後執唔倒平野

Bronica 呢個超抵玩，6x6 對焦又易，好襟用 影相又靚

哈蘇唔係唔好,
直請係一代名機,
問題係:比3-4k出黎, bronica 可以一機兩三鏡,
但哈蘇只可以買倒body,分分鐘唔連片盒.

唔怕重真係 ok
以前有套 pentax 645

啱，哈蘇梗靚啦，但呢啲2k幾就full set 連鏡，扺玩好多。

無錯,
雖然係好抵屌,
但記住唔好去don't sing 遊樂場.
整機都整窮你

pentax 645 都係好機黎,
但我囉上手覺得手柄好似後得濟,唔係好balance.
又無得換夾.個人推mamiya super 或pro .tl
mamiya 塊對焦屏好光,正過 bronica

500cm kit set 最平都7500

645同66唔係重135手動好多咋喎
大舊好多就真既

我連 A7 都覺重
家陣用 rx100 為主

咁又係 budget有限嘅，ETRSi係唔錯嘅6x6入門機

分分鐘唔連鏡,
一支似樣蔡記planar cf 可能5-6k.
知係一個開始黎,配件都買窮你

Etrs係645 sq先係66

其實Rollei 6000係咪真係咁冷門
上網見咁耐都好少見人討論
利申6001撚

最近睇平左少少，7500連80，腰平一匣
另外買匣買屏就買窮你

你啱

唔好吹奏啦屌，未買到呀

80 c 定 cf ?
cf 可能唔得
c 平d ,但要做好保養

毒下你

邊部?
上面講o既機除左rollei 6系.
基本上好易慍.只係o岩唔o岩價問題

Cm

想買etrsi
我見都好多盤，不過想買set連aeIII頂
散買好貴

80cm 係咪啫係800mm
新手唔識嘢

睇錯左以為佢問機身
哈仔鏡頭唔熟型號

啫係80CM係部機?
會唔會好大部好長

型號500cm呀

仲以為出新機添
你知啦CM咁多機 仲有501CM 2000FCM SWCM
一陣我呢啲新手孤陋寡聞
出咗80CM都唔知就廢事衝出嚟柒

Mamiya 6 $800抵？

我都唔熟架
見有d人放500cm唔係太貴咪導下人

多數都鏡頭有霞
我都想搵個冇霧既前鏡組換走我果個

攝台非文哥都唔識仲有邊個識呀

我新手想買哈蘇又有咩好推介
考慮緊501CM 503CW 500ELM 2000FCM
仲有啲鏡我都分唔清 C CF CFW CFi CB FE 有無咩高見教吓新手點揀

呢度大把老屎忽未輪到我
唔好話我知點分廢事忍唔住買

咁有咩120推介
好想瘋狂影靚相

不sir咪講左
日本單反來來去去果幾隻
雙鏡冇玩過，旁軸用緊富士

想買部rb67練大隻

新手留名

用120同影靚相有關聯？

用得多會辛苦到懷疑人生

用4x5,8x10,20x24嗰啲又影係影乜？
咁多牌子咁多鏡又ebony又sinar又沙慕尼
啲鏡又有啲乜野APO金圈嗰啲咁
不如哈蘇巴打識咁多野又教下我

啲人應該咁覺得
威水啲又型啲 吹支雞都大聲啲

Btw, 想睇攝台大底王2024掛頸行出街

同路新手留名

部機真係幾新下

話明新手都要笑人嘅你

其實自己真係爭扎緊 不過若果想平靚正體驗6x7似乎又得佢一部揀

一機一鏡腰平頂唔拎腳還可以
試過一機三鏡兩匣+大腳，唔夠半日就懷念135

唔換鏡又要平又要輕仲有佢
仲可以用69匣

要換鏡要平有d冷門d既選擇
Konica omega同super23 用67匣

多謝巴打介紹喔！ 留意吓部Konica先 你放上嚟幅圖就係佢?

呢部係horseman 842冇得換鏡，仲要估焦
不過好細部，就咁一支鏡仔+個匣

好啊再比較吓先

新手500cm 好夠玩，除非想玩digital back
鏡如果搵到平既，100mm 應該好過 80mm 好多

100 好少平喇而家
新手平平地不如玩住150 C 先

120沖曬要幾錢…。。。

150會唔會太長？我之前都諗緊150定180。個價幾吸引

bronica用番自己鏡？有無類似m42 mount咁可以玩其他廠嘅鏡架

好多年無玩菲林機
之後見香檳個啲又執哂

依家去邊睇機多？

有套500cm同maimya universal

個人推介平靚正c330, 不過我嫌TLR 有視差

我會揀150
哈仔150係其中一支我最鍾意嘅鏡 影人好正
至放C定其他，我呢啲凡夫俗子會答你我鍾意無T*嘅C鏡多

MU 真係得閑舉吓鐵
利申MU用家

有支100/2.8 + 69 背

3kg